英國與愛爾蘭合作競爭2030年世界杯主辦權

The prime minister, Boris Johnson, has pledged £2.8m towards a potential joint bid from England, Scotland, Wales, Northern Ireland and Republic of Ireland to host the 2030 World Cup, saying it is the “right time” to “bring football home”.

A joint statement released by the English FA and the football associations of Scotland, Wales, Northern Ireland and Republic of Ireland read: “The football associations and Government partners of the UK and Ireland are delighted that the UK Government has committed to support a prospective five-association bid for the 2030 Fifa World Cup.

“We will continue to undertake feasibility work to assess the viability of a bid before Fifa formally open the process in 2022. Staging a Fifa World Cup would provide an incredible opportunity to deliver tangible benefits for our nations.”

The 2022 World Cup will take place in Qatar next year, while the 2026 tournament is to be held in the United States, Canada and Mexico. England have not hosted the World Cup since the victorious 1966 campaign.

英國亦願意提供場地，舉辦所有剩餘2020歐國杯比賽

BORIS Johnson has offered up Britain’s stadiums for the whole European Championships as the UK’s ­vaccine roll-out surges ahead of the continent — and he can’t wait to raise a pint to the prospect.

The football tournament’s semi-finals and final are already pencilled in for Wembley in July but temporary teetotaller Mr Johnson said last night: “Any other matches they want hosted, we are certainly on for that!”

英國自1966年以後從未舉辦過世界杯

The 2022 World Cup will take place in Qatar next year, while the 2026 tournament is to be held in the United States, Canada and Mexico. England have not hosted the World Cup since the victorious 1966 campaign.

疫苗接種既成功，再加上今年夏天喺英國搞既歐國杯比賽，會係一個好好既廣告幫英國奪得2030年主辦權

Mr Johnson hopes the image of plucky Brexit Britain, fresh from its vaccine success, hosting the European tournament this summer would be a great advert for the UK’s 2030 bid.

正，唔使通頂睇波，祖國萬歲
God save the Queen